有60%人會因為基因問題嗅唔到山埃個陣杏仁味

氰化氫（HCN）是一種無色氣體，帶有淡淡的苦杏仁味。未經處理的杏仁，特別是苦杏仁有苦杏仁苷，水解會釋放出氰化氫，可阻斷細胞呼吸鏈，妨礙ATP產生。但有約60%的人由於缺少相應的基因而聞不到它的味道。氰化鉀和氰化鈉都是無色晶體，在潮濕的空氣中，水解產生氫氰酸而具有苦杏仁味。

如果在場有手足嗅到有杏仁，有人話嗅唔到有，即係代表現場山埃有一定濃度！呢個情況務必要立即撤退，去第二區繼續開花！

原來嗰陣味係杏仁味